日本8月起限制海外投資電訊業

美國封殺華為風波不斷擴大之際，作為美國盟友的日本，將限制海外投資電訊業。

日本宣布，從8月起將訊息技術和電訊行業加入外資在日企持股限制的行業清單。

財務省表示，由於對網絡安全的疑慮升高，政府會限制對20個IT行業的直接投資，包括內存晶片製造商，手機製造商，電腦，電訊設備等。

根據法規，外資對日本企業的參股以及其他投資會遭受限制。海外投資者獲得上市公司10%或以上的股權，或對非上市公司的特定投資，將受到監管審查。

lm

針對強國居多（寶島除外？）